<h2>Дата создания описания: 25.04.2022 12:11:26</h2><h2>Описание проекта:</h2>Приложение "Шахматка, модуль Недвижимость" - главный инструмент работы менеджера по продажам строительной организации (застройщика).<br>Предназначен для автоматизиции процесса продаж и создания единого пространства, где наглядно отображается актуальная информация по объектам недвижимости.<br>Приложение "Шахматка, модуль Недвижимость" выполняет визуализацию товарного каталога CRM Битрикс24.<br>У приложения существует настройка по умолчанию, которая позволяет запускать приложение сразу после установки.<br>Основной функционал приложения:<br>Визуализация товаров:<br>- показ товаров по фильтру, позволит легко отобразить только интересующие товары<br>- показ товаров из любой папки в товарном каталоге (если они существуют), без привязки к структуре и вложенности<br>- показ детальной информации по товарам, дополнительно включает в себя слайдер и галерею для изображений <br>- модуль печати, позволяет сохранить .pdf файл или распечатать документ с мини-карточками товаров или с детальной информацией о товаре<br>Настройка:<br>Глобальная настройка портала:<br>- связывание полей товаров в приложении с полями из CRM Битрикс24<br>Пользовательские настройки (настраиваются индивидуально каждым пользователем Шахматки):<br>- настройка отображения полей фильтра<br>- настройка отображения/сортировки полей мини-карточки товара<br>- настройка отображения/сортировки полей детальной карточки товара<br>Наглядность и оперативность, удобство и экономия времени. В момент обращения клиента менеджер может сразу отфильтровать увидеть и показать необходимые клиенту товары, применить опции и <h2>Тип файла Actions</h2><h3>use App\Actions\Api\V2\Field\FieldActions</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс выводит возможные поля по порталу(цена, этаж и т.д.)</p><b><span><span>Метод: getFieldsCollections</span></span></b><p>коллекция полей @return use App\Models\Api\V2\Field</p><b><span><span>Метод: getFields</span></span></b><p>поля @return array</p><h3>use App\Actions\Api\V2\Filter\FilterActions</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс по настройкам полей фильтра</p><b><span><span>Метод: getFilter</span></span></b><p>Возращает поля по фильтру, а также если есть настройки пользователя по фильтру Для цены, общая площадь создаем поля (от и до) Для остальных поиск по значению @return array</p><h3>use App\Actions\Api\V2\Module\ModuleActions</h3><b><span><span>Метод: getModuleId</span></span></b><p>Возращает id модуля @todo доделать возрат id в зависимости от route @return int</p><h3>use App\Actions\Api\V2\Portal\PortalActions</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс по информации, настройкам портала</p><b><span><span>Метод: checkSettings</span></span></b><p>Проверяет наличие настроек по порталу @return bool</p><b><span><span>Метод: createSettings</span></span></b><p>Проверяет наличие настроек по порталу и если нет создает их @return bool</p><b><span><span>Метод: getPortal</span></span></b><p>Получаем инфо с бд по порталу domain дешифруем @param int $portalId @return array</p><b><span><span>Метод: getPortalId</span></span></b><p>Получаем id с бд по порталу @param string $memberId @return int</p><b><span><span>Метод: updateOrCreate</span></span></b><p>Метод для создания или редактирования портала domain шифруем @param string $memberId @param string $domain @return int</p><h3>use App\Actions\Api\V2\Product\ProductActions</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс по информации, настройкам товаров в Битрикс24</p><b><span><span>Метод: index</span></span></b><p>Получаем товары с Битрикс24 Выводим поля в зависимости от настройки миникарточки пользователя Формируем фильтр для запроса к Битрикс24 по товарам @param array $filter @param int $page @return array</p><b><span><span>Метод: show</span></span></b><p>Получаем товары с Битрикс24 Выводим поля в зависимости от настройки детальной карточки пользователя @param int $productId @return array</p><h3>use App\Actions\Api\V2\SettingDetailcardUser\SettingDetailcardUserActions</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс по информации, настройкам детальной карточкиДля каждого пользователя своя настройка</p><b><span><span>Метод: getSettingDetailcardUser</span></span></b><p>Получаем настройки детальной карточки по пользователю @return array</p><b><span><span>Метод: getSettingDetailcardUserCollections</span></span></b><p>Получаем настройки детальной карточки по пользователю @return use App\Models\Api\V2\SettingDetailcardUser;</p><b><span><span>Метод: deleteOrCreate</span></span></b><p>Метод по удалению или созданию настройки детальной карточки по пользователю @param bool $active @param int $fieldId @return bool</p><b><span><span>Метод: createSettings</span></span></b><p>Метод по автоматическому созданию настройки детальной карточки по пользователю @return bool</p><b><span><span>Метод: create</span></span></b><p>Метод по созданию настройки детальной карточки по пользователю @param int $fieldId @return bool</p><b><span><span>Метод: order</span></span></b><p>Метод по сортировке настройки детальной карточки по пользователю @param int $order @param int $fieldId @return bool</p><b><span><span>Метод: refreshFieldshOrder</span></span></b><p>Метод по обновлению порядка настроек детальной карточки по пользователю @param int $id @param int $changeFieldOrder = 0</p><b><span><span>Метод: delete</span></span></b><p>Метод по удалению порядка настроек детальной карточки по пользователю @param int $fieldId @return bool</p><b><span><span>Метод: getSettingDetailcardCollection</span></span></b><p>Метод проверяет есть ли настрока по порталу Например если не настроили поле цену то нельзя использовать это поле в настройках по пользователю @param int $fieldId @return ?use App\Actions\Api\V2\SettingsFieldsPortal\SettingsFieldsPortalActions;</p><h3>use App\Actions\Api\V2\SettingFilterUser\SettingFilterUserActions</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс по информации, настройкам фильтраДля каждого пользователя своя настройка</p><b><span><span>Метод: getSettingFilterUser</span></span></b><p>Получаем настройки фильтра по пользователю @return array</p><b><span><span>Метод: getSettingFilterUserCollections</span></span></b><p>Получаем настройкифильтра по пользователю @return use App\Models\Api\V2\SettingFilterUser;</p><b><span><span>Метод: deleteOrCreate</span></span></b><p>Метод по удалению или созданию настройки фильтра по пользователю @return bool</p><b><span><span>Метод: createSettings</span></span></b><p>Метод по автоматическому созданию фильтра карточки по пользователю @return bool</p><b><span><span>Метод: create</span></span></b><p>Метод по созданию настройки фильтра по пользователю @return bool</p><b><span><span>Метод: refreshFieldshOrder</span></span></b><p>Метод по обновлению порядка настроек фильтра по пользователю</p><b><span><span>Метод: delete</span></span></b><p>Метод по удалению порядка настроек фильтра по пользователю</p><b><span><span>Метод: getSettingFilterCollection</span></span></b><p>Метод проверяет есть ли настрока по порталу Например если не настроили поле цену то нельзя использовать это поле в настройках по пользователю</p><h3>use App\Actions\Api\V2\SettingMinicardUser\SettingMinicardUserActions</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс по информации, настройкам мини карточкиДля каждого пользователя своя настройка</p><b><span><span>Метод: getSettingMinicardUser</span></span></b><p>Получаем настройки мини карточки по пользователю @return array</p><b><span><span>Метод: getSettingMinicardUserCollections</span></span></b><p>Получаем настройки мини карточки по пользователю @return use App\Actions\Api\V2\SettingsFieldsPortal;</p><b><span><span>Метод: deleteOrCreate</span></span></b><p>Метод по удалению или созданию настройки мини карточки по пользователю @return bool</p><b><span><span>Метод: createSettings</span></span></b><p>Метод по автоматическому созданию настройки мини карточки по пользователю @return bool</p><b><span><span>Метод: create</span></span></b><p>Метод по созданию настройки мини карточки по пользователю @return bool</p><b><span><span>Метод: order</span></span></b><p>Метод по сортировке настройки мини карточки по пользователю @return bool</p><b><span><span>Метод: refreshFieldshOrder</span></span></b><p>Метод по обновлению порядка настроек мини карточки по пользователю</p><b><span><span>Метод: delete</span></span></b><p>Метод по удалению порядка настроек мини карточки по пользователю</p><b><span><span>Метод: getSettingMiniCardCollection</span></span></b><p>Метод проверяет есть ли настрока по порталу Например если не настроили поле цену то нельзя использовать это поле в настройках по пользователю</p><h3>use App\Actions\Api\V2\SettingsFieldsPortal\SettingsFieldsPortalActions</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс по информации, настройкам полей для портала</p><b><span><span>Метод: getSettingsFieldsPortal</span></span></b><p>Получаем настройки полей по порталу @return array</p><b><span><span>Метод: getSettingFieldPortal</span></span></b><p>Получаем настройку поля по порталу @param int $fieldId @return array</p><b><span><span>Метод: getSettingFieldPortalCollections</span></span></b><p>Возращаем коллекцию по настройке портала @param int $fieldId @return use App\Models\Api\V2\SettingsFieldsPortal;</p><b><span><span>Метод: getSettingFieldsPortalCollections</span></span></b><p>Возращаем коллекцию по настройкам портала @return use App\Models\Api\V2\SettingsFieldsPortal;</p><b><span><span>Метод: checkSettings</span></span></b><p>Проверяем наличие настройки по порталу @return bool</p><b><span><span>Метод: createSettings</span></span></b><p>Создаем по умолчанию настройки поля по порталу @return void</p><b><span><span>Метод: updateOrCreate</span></span></b><p>Создаем или редактируем настройку поля по порталу @param string $bxFieldConst(поле из битрикса назвнание) @param int $fieldId @return bool</p><b><span><span>Метод: destroy</span></span></b><p>Удаляем настройку поля по порталу @param int $fieldId @return bool</p><h3>use App\Actions\Api\V2\User\UserActions</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс по информации пользователя</p><b><span><span>Метод: getUserId</span></span></b><p>Возращаем id пользователя @return int</p><b><span><span>Метод: getUserPortalId</span></span></b><p>Возращаем id портала пользователя @return int</p><b><span><span>Метод: getUser</span></span></b><p>Информация по пользователю @return array</p><b><span><span>Метод: updateOrCreate</span></span></b><p>Создаем или редактируем пользователя Поля refresh_token, access_token' шифруем для бд @param int $bxId (Id пользователя в Битрикс24) @param string $memberId @param string $accessToken @param string $refreshToken @return int</p><b><span><span>Метод: refresh</span></span></b><p>Метод обновляет JWT токен и возращает его</p><b><span><span>Метод: createSettings</span></span></b><p>Метод проверяет есть ли дефолтные настройки у пользователя Если нет создает</p><h2>Тип файла Http</h2><h3>use App\Http\Controllers\Api\V2\FilterController</h3><b><span><span>Метод: index</span></span></b><p>Запрос по выводу фильтра в зависимости от настроек @api @return use App\Http\Resources\Api\V2\Filter\FilterIndexCollection</p><h3>use App\Http\Controllers\Api\V2\ProductController</h3><b><span><span>Метод: index</span></span></b><p>Запрос по выводу товаров из битрикса 24 @api @param use Illuminate\Http\Request $request @param int $page @return use App\Http\Resources\Api\V2\Product\ProductIndexCollection</p><b><span><span>Метод: show</span></span></b><p>Запрос по выводу товароа из битрикса 24 @api @param int $id @return use App\Http\Resources\Api\V2\Product\ProductShowCollection</p><h3>use App\Http\Controllers\Api\V2\SectionController</h3><b><span><span>Метод: show</span></span></b><p>Запрос по выводу секции товаров из битрикса 24 @api @param int $sectionId @return use App\Http\Resources\Api\V2\Section\SectionShowCollection</p><h3>use App\Http\Controllers\Api\V2\SettingDetailcardUserController</h3><b><span><span>Метод: index</span></span></b><p>Запрос по выводу возможных детальной настроки юзера и уже существующих настроек @api @return use App\Http\Resources\Api\V2\SettingDetailcardUser\SettingDetailcardUserIndexCollection</p><b><span><span>Метод: deleteOrCreate</span></span></b><p>Запрос по удалению детальной настроки юзера @api @param use App\Http\Requests\Api\V2\SettingDetailcardUser\DeleteOrCreateRequest @param use App\Models\Api\V2\Field; @return use App\Http\Resources\Api\V2\SettingDetailcardUser\SettingDetailcardUserDeleteOrCreateCollection;</p><b><span><span>Метод: order</span></span></b><p>Запрос по сортировке детальной настроки юзера @api @param use App\Models\Api\V2\Field; @param int order @return use App\Http\Resources\Api\V2\SettingDetailcardUser\SettingDetailcardUserOrderCollection;</p><h3>use App\Http\Controllers\Api\V2\SettingFilterUserController</h3><b><span><span>Метод: index</span></span></b><p>Запрос по выводу возможных настроки фильтра юзера и уже существующих настроек @api @return use App\Http\Resources\Api\V2\SettingsFilterUser\SettingsFilterUserIndexCollection;</p><b><span><span>Метод: deleteOrCreate</span></span></b><p>Запрос по удалению настроки фильтра юзера @api @param use App\Http\Requests\Api\V2\SettingFilterUser\DeleteOrCreateRequest; @param use App\Models\Api\V2\Field; @return use App\Http\Resources\Api\V2\SettingsFilterUser\SettingsFilterUserDeleteOrCreateCollection</p><h3>use App\Http\Controllers\Api\V2\SettingMinicardUserController</h3><b><span><span>Метод: index</span></span></b><p>Запрос по выводу возможных настроки миникарточки юзера и уже существующих настроек; @api @return use App\Http\Resources\Api\V2\SettingsMinicardUser\SettingsMinicardUserIndexCollection;</p><b><span><span>Метод: deleteOrCreate</span></span></b><p>Запрос по удалению настроки миникарточки юзера; @api @param use App\Http\Requests\Api\V2\SettingMinicardUser\DeleteOrCreateRequest; @param use App\Models\Api\V2\Field; @return use App\Http\Resources\Api\V2\SettingsFilterUser\SettingsFilterUserDeleteOrCreateCollection;</p><b><span><span>Метод: order</span></span></b><p>Запрос по сортировке настроки миникарточки юзера; @api @param use App\Models\Api\V2\Field; @param int $order; @return use App\Http\Resources\Api\V2\SettingsFilterUser\SettingsFilterUserDeleteOrCreateCollection;</p><h3>use App\Http\Controllers\Api\V2\SettingsFieldsPortalController</h3><b><span><span>Метод: index</span></span></b><p>Запрос по выводу возможных настроки полей портала и уже существующих настроек Может только юзер с админскими правами @api @return use App\Http\Resources\Api\V2\SettingsFieldsPortal\SettingsFieldsPortalIndexCollection;</p><b><span><span>Метод: updateOrCreate</span></span></b><p>Запрос по созданию или редактированию настроки полей портала Может только юзер с админскими правами @api @param use App\Http\Requests\Api\V2\SettingsFieldsPortal\UpdateOrCreateRequest; @param use App\Models\Api\V2\Field; @return use App\Http\Resources\Api\V2\SettingsFieldsPortal\SettingsFieldsPortalIndexCollection;</p><b><span><span>Метод: destroy</span></span></b><p>Запрос по удалению настроки полей портала Может только юзер с админскими правами @api @param use App\Models\Api\V2\Field; @return use App\Http\Resources\Api\V2\SettingsFieldsPortal\SettingsFieldsPortalDestroyCollection;</p><h3>use App\Http\Controllers\Api\V2\UserController</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс для работы с пользователем по порталу@api</p><b><span><span>Метод: show</span></span></b><p>Запрос по выводу информации пользователя @api @return use App\Http\Resources\Api\V2\User\UserShowCollection;</p><b><span><span>Метод: auth</span></span></b><p>Запрос при входе через приложение в Битриксе24 Создается новый портал и пользователь если нет записи в бд redirect на front withCookie(AUTH_BITRIX_COOKIE) @api @return use App\Http\Resources\Api\V2\User\UserShowCollection;</p><b><span><span>Метод: refresh</span></span></b><p>Refresh jwt token Action token 120 min @api @return use App\Http\Resources\Api\V2\User\UserRefreshCollection;</p><h3>use App\Http\Controllers\Controller</h3><b><span><span>Метод: authorize</span></span></b><p>Authorize a given action for the current user. @param mixed $ability @param mixed|array $arguments @return \Illuminate\Auth\Access\Response @throws \Illuminate\Auth\Access\AuthorizationException</p><b><span><span>Метод: authorizeForUser</span></span></b><p>Authorize a given action for a user. @param \Illuminate\Contracts\Auth\Authenticatable|mixed $user @param mixed $ability @param mixed|array $arguments @return \Illuminate\Auth\Access\Response @throws \Illuminate\Auth\Access\AuthorizationException</p><b><span><span>Метод: parseAbilityAndArguments</span></span></b><p>Guesses the ability's name if it wasn't provided. @param mixed $ability @param mixed|array $arguments @return array</p><b><span><span>Метод: normalizeGuessedAbilityName</span></span></b><p>Normalize the ability name that has been guessed from the method name. @param string $ability @return string</p><b><span><span>Метод: authorizeResource</span></span></b><p>Authorize a resource action based on the incoming request. @param string|array $model @param string|array|null $parameter @param array $options @param \Illuminate\Http\Request|null $request @return void</p><b><span><span>Метод: resourceAbilityMap</span></span></b><p>Get the map of resource methods to ability names. @return array</p><b><span><span>Метод: resourceMethodsWithoutModels</span></span></b><p>Get the list of resource methods which do not have model parameters. @return array</p><b><span><span>Метод: dispatch</span></span></b><p>Dispatch a job to its appropriate handler. @param mixed $job @return mixed</p><b><span><span>Метод: dispatchNow</span></span></b><p>Dispatch a job to its appropriate handler in the current process. @param mixed $job @return mixed @deprecated Will be removed in a future Laravel version.</p><b><span><span>Метод: dispatchSync</span></span></b><p>Dispatch a job to its appropriate handler in the current process. Queueable jobs will be dispatched to the "sync" queue. @param mixed $job @return mixed</p><b><span><span>Метод: validateWith</span></span></b><p>Run the validation routine against the given validator. @param \Illuminate\Contracts\Validation\Validator|array $validator @param \Illuminate\Http\Request|null $request @return array @throws \Illuminate\Validation\ValidationException</p><b><span><span>Метод: validate</span></span></b><p>Validate the given request with the given rules. @param \Illuminate\Http\Request $request @param array $rules @param array $messages @param array $customAttributes @return array @throws \Illuminate\Validation\ValidationException</p><b><span><span>Метод: validateWithBag</span></span></b><p>Validate the given request with the given rules. @param string $errorBag @param \Illuminate\Http\Request $request @param array $rules @param array $messages @param array $customAttributes @return array @throws \Illuminate\Validation\ValidationException</p><b><span><span>Метод: getValidationFactory</span></span></b><p>Get a validation factory instance. @return \Illuminate\Contracts\Validation\Factory</p><h3>use App\Http\Controllers\Web\V2\BitrixController</h3><b><span><span>Метод: install</span></span></b><p>Установка приложения битрикс. @api</p><h2>Тип файла Repository</h2><h3>use App\Repository\Bitrix\BitrixRepository</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс для обшения с библиотекой use App\Repository\Bitrix\Bx24;</p><b><span><span>Метод: BX24</span></span></b><p>Создаем экземляр класса use App\Repository\Bitrix\Bx24; Если есть $_REQUEST от Битрикс24 берем данные по пользователю с него Если нет $_REQUEST \App\Actions\Api\V2\User\UserActions::getUser(); @return use App\Repository\Bitrix\Bx24;</p><b><span><span>Метод: getLinkProduct</span></span></b><p>Ссылка на товар в Битрикс24 @param int $catalogId @param int $productId @return string</p><b><span><span>Метод: getLinkCreateDeal</span></span></b><p>Ссылка на создание сделки в Битрикс24 @return string</p><b><span><span>Метод: getProfile</span></span></b><p>Возращает инфо по пользователю @return array</p><b><span><span>Метод: getProfileId</span></span></b><p>Возращает id пользователя @return int</p><b><span><span>Метод: getProfileAdmin</span></span></b><p>Возращает статус админских прав пользователя @return bool</p><b><span><span>Метод: getSections</span></span></b><p>Возращает секции товаров @param int $sectionId @return array</p><b><span><span>Метод: getProducts</span></span></b><p>Возращает товары @param array $select поля из битрикса @param array $filter фильтр по полям из битрикса @param int $start пагинация @return array</p><b><span><span>Метод: getCrmProductFields</span></span></b><p>Возращает возможные поля в зависимости от типа в Битрикс24 @param array $types @return array</p><h3>use App\Repository\Bitrix\Bx24</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс выполняет запросы к REST API Битрикс 24</p><b><span><span>Метод: __construct</span></span></b><p>Данные портала необходиммые для rest запроса</p><b><span><span>Метод: getLinkDownloadUrl</span></span></b><p>Ссылка на скачивание(для картинок) @param string $path @return string</p><b><span><span>Метод: getLinkProduct</span></span></b><p>Ссылка на товар @param int $catalogId @param int $productId @return string</p><b><span><span>Метод: getLinkCreateDeal</span></span></b><p>Ссылка на создание сделки @return string</p><b><span><span>Метод: getProfile</span></span></b><p>Запрос по информации пользователя Битрикс24 @return array</p><b><span><span>Метод: getSections</span></span></b><p>Запрос секции Битрикс24 @param int $sectionId @return array</p><b><span><span>Метод: getProducts</span></span></b><p>Запрос товаров Битрикс24, возращает не больше 50 элементов @param array $select @param array $filterBx @param int $page = 1 @return array</p><b><span><span>Метод: paginations</span></span></b><p>Создания массива с информацией по пагинации @return array</p><b><span><span>Метод: getCrmProductFields</span></span></b><p>Поля товаров Битрикс24 @return array</p><b><span><span>Метод: refreshToken</span></span></b><p>Обновление токенов Битрикс24 @return bool</p><b><span><span>Метод: handlerResponce</span></span></b><p>Обработка результата после запроса rest Битрикс24 если токены и $this->countRefresh === 0(что бы не зациклило) протухли вызывает $this->refreshToken() @param array $result (ответ от Битрикс24) @param string $method (метод к Битрикс24) @param array $params (ключи для Битрикс24) @return array</p><b><span><span>Метод: logs</span></span></b><p>Запись логов по rest запросу в Битрикс24 Логи храняться 4 дня Метод проверяет старые логи удаляет их @return void</p><b><span><span>Метод: callMethod</span></span></b><p>Запрос rest Битрикс24, возращает не больше 50 элементов @param string $method @param array $params = [] @return array</p><h3>use App\Repository\Consts\ConstsRepository</h3><b><span>Описание класса:</span></b><p>Класс хранения consts</p><b><span><span>Метод: getKeysBitrixAuth</span></span></b><p>Ключи $_REQEST при входе в приложение @return array</p><b><span><span>Метод: getKeysBitrixProducts</span></span></b><p>Поля по умолчанию в Битрикс24 по товарам @return array</p><b><span><span>Метод: getKeysBitrixSections</span></span></b><p>Поля по умолчанию в Битрикс24 по секциям @return array</p><b><span><span>Метод: getKeysBitrixProfile</span></span></b><p>Поля по умолчанию в Битрикс24 по пользователю @return array</p>